*Je vais essayer de remanier ce chapitre pour le rendre plus intéressant. Félix est un détective que je vais rendre vraiment cool (comme Adam, une figure qui va passionner les gens normalement) et puis je vais lui faire porter les pires traits de l'époque. Ici, il sera notamment misogyne et raciste. De cette façon, j'image bien la Belle Époque (belle sur le papier mais terrible en réalité).*
Félix Garvonne est un grand homme absolument magnifique. Il était fin et musclé et avait des traits du visage taillé pour faire tomber. Il vivait dans un appartement qu'il décorait de la manière la plus sombre possible. On aurait dit que ces meubles étaient fait en charbon de bois tant ils étaient noirs et usés. Seules des lampes à arc électrique lui permettait de peigner sa moustache imposante tous les matins pendant 12 minutes sans être dans le noir complet. Il portait une casquette noire en fourure de castor qu'il ne quittait jamais. Personne n'avait jamais vu le haut de son crane. Il avait toujours les yeux rouges et fatigués, avec des iris verts. Toujours suberbement habillé, il ajoutait des petites touches de fantaisies rouges ou pourpre ici et là sur son costume. Son travail ? Détective. Il avait des techniques peu orthodoxes qui divisaient les avis des gens entre ceux qui y voyaient de la magie et d'autres des conneries. Soi-disant capillo-sensible, il se peignait pour stimuler son cerveau et se souvenir de détails perdus dans sa mémoire. Définitivement drogué, il avait toujours une pipe sur lui qu'il fumait lorsqu'il avait besoin d'abstraction. Particulièrement perché, il sortait souvent une montre en or ornée de diamants que le gouvernement lui avait donnée en échange de ses services. Celle-ci était tellement bling-bling et brillante qu'on ne pouvait y voir l'heure. Felix s'y éblouissait toujours et il semblait que cela lui permettait d'obtenir son Eurêka final. On le commisionnait pour aller enquêter sur des affaires dans les recoins sombres de la ville et établir la vérité là où la raison se perdait. Cette capitale avait en effet grandement changé depuis les révolutions technologiques du siècle. Des quartiers entiers servaient maintenant à loger de pauvres ouvriers travaillant dans les usines de plus en plus nombreuses. Mais ils furent remplis de masures, des habitations insalubres qui n'étaient aucunement imperméable à la pollution extérieure. Personne ne pouvait négliger l'impact nouveau de cette nouvelle atmosphère que l'homme avait manifestement ajouté au monde urbain. Déjà à l'époque on savait que toute cette matière en plus dans l'air et l'eau était néfaste et on savait que ça venait des usines. Mais c'était moins vicieux à l'époque, on voyait le smog (anglais pour smoke et fog - fumée et brouillard) dans toutes les rues. Celui-ci ne se cachait pas, n'avait pas encore honte. Il se baladait dans les rues et ruinait l'air l'air de rien. La lumière ne passait plus aussi bien dans les villes, les lentilles occulaires s'opacifait à son contact. Mais c'était encore plus dans les quartiers improvisés des populations les plus pauvres. "Ces gens-là" se retrouvaients derrière les murs de la ville, hors de l'agitation du centre. Iels construisaient ici des cabanes en bois et en taule pour vivre sur ces terres dont personne ne voulait. C'est donc pour ça qu'on envoyait Felix dans ces quartiers. Il connaissait toute la capitale comme sa poche et s'était fait à ce smog. Il prenait sur lui pour toute la population; il explorait ses quartiers que beaucoup considéraient comme une ville à part, une ombre de la ville civilisée. De nombreux fantasmes étaient apparus, beaucoup étant de la fumée sans feu. Ce qui était sûr était qu'il ne fallait pas y aller avec de beaux vêtements et sans avoir de quoi se défendre. Félix par contre habitait lui-même dans un de ces quartiers de la capitale et avait toujours un couteau sur lui. 

Durant son temps libre, il allait dans ces zones avec un appareil photo et un calepin. Il aimait son deuxième boulot de journaliste. Il parlait du crime comme personne, ses articles dans les journaux faisait sensations. Il parlait des guerres de clans, des excursions barbares dans la ville et de la violence quotidienne. Ces textes comportait aussi des mots en argot local, un fourimmillement de vocabulaire exotique qui faisait frémir les bourgeois du centre-ville. Il n'avait aucune autorité pour mais il ajoutait ensuite ses opinions sur les caractéristiques physiques des habitants ainsi que sur la démographie. On sait que tout ceci n'était que sornettes et dramatisme mais il donnait son estimation de 2 étrangers pour un français.

Il avait repris une idée d'un autre auteur qui était de comparer cette classe dangereuse avec les indiens d'Amérique. C'était une idée très fertile pour lui, il en faisait des histoires dantesques et épiques dans lesquelles il était le plus valeureux des cow-boys solitaires dans un Far-Ouest désolé et pathétique. Toutes les semaines il faisait un article sur une nouvelle aventure. Il décrivait des groupes de jeunes brigands sortant la nuit pour aller commetre des vols en centre-ville, se faufilant dans les ruelles et courant sur les toits. Il disait suivre les meutes 

*Pendant le premier chapitre de guerre*
C'était une nuit d'hiver mais on ne voyait pas le ciel car de gros nuages de pluie pleuraient des trombes d'eau. Les gens courraient dans les rues pour ne pas se faire transpercer par ces presque-lames-de-glace. Une épaisse brume hantait les rues et on manquait de tomber sur ce champ de battage imbibé. Cette ambiance cruelle triait dans les citadins les audacieux des autres, car assurément toute entreprise non nécessaire fut reportée à plus tard. C'est pourtant ce jour-là qu'un long mouvement démarra par un événement anodin mais grave qui laissera de profondes marques. 

C'est l'histoire d'un pyromane non-identifié qui, en voulant mettre feu à une chic salle d'exposition de l'est de la ville, s'est mis le feu seul et mourra mystérieusement. La salle en elle-même ne fut que partiellement touchée car la pluie était trop forte et les pompiers particulièrement rapides dans les rues désertes. La police n'est intervenue que beaucoup plus tard. Il faisait alors jour quand un habitant du quartier découvrit le corps de l'homme de nombreuses rues plus loin. Le lien entre entre les deux affaires a été tout de suite identifié car l'homme en feu a laissé des traces de brulures le long des rues qu'il a arpenté cette nuit-là. Plusieurs mystère demeuraient : comment cet homme a pu parcourir une telle distance - environ 700 mètres - sans que l'eau du ciel ne calme le désastre et sans que ses potentiels cris n'alertent quiconque ? Pourquoi choisir cette nuit, désert humide où rien ne pouvait exister sous les balles de l'infanterie céleste ? Et finalement, pourquoi un tel acte ? Cette salle d'exposition devait accueillir un salon veillant à dénoncer les dangers du gaz pour l'éclairage. Quelques jours plus tard, c'était aussi le lieu choisi par des associations locales très conservatrices et proches du pouvoir pour présenter les nouveaux sujets pour les prochaines élections. Après l'autopsie, les autorités ont identifié l'individu comme faisant partie de la plus grande minorité ethnique de la ville, connue pour son esprit de contestation. On retrouva aussi un vieux papier dans sa poche qui semblait vraiment suspicieux, on aurait dit un message qu'il avait reçu. La police hésita entre un acte isolé et un potentiel complot mais au final aucun autre élément ne fut trouvé et on laissa cet évènement troubler notre mémoire.

*Pendant le deuxième chapitre*
Plus tard, un événement assez similaire subvient. C'était cette fois-ci près d'une des nombreuses sous-stations électriques de la Mulligan Company, dans le centre de la ville dont l'objectif est de changer la tension transportée pour qu'elle soit utilisable par les installations du quartier. Un technicien d'Adam s'y est rendu tôt le matin pour faire un changement de matériel assez anodin. C'était un nouveau technicien, il avait fait sa formation quelques jours plus tôt. Apparemment, elle ne fut pas assez claire. Cette personne mourut par le feu en se trompant dans la procédure. La cause fut un immense éclair qui en espace d'un instant créa une pleine lune dans cette nuit qui n'en avait pas. Et, surprenamment, lui aussi a commencé à paniquer en courant dans la ville, en feu, en brulant les murs des étroites rues moyenâgeuses qu'il traversa. On le retrouva plus loin dans la ville, carbonisé avec un tête terrifiée. Le détail le plus important selon la presse était qu'il faisait aussi partie de la même minorité que le brulé de l'histoire précédente. On commença à chercher un lien entre les deux affaires. Cette minorité, déjà peu appréciée et discriminée devint le bouc émissaire principale. Adam était outré qu'un tel accident arrive dans son entreprise. Lui qui était si à cheval sur la sécurité, sur le contrôle, il n'avait vraiment pas vu venir ça. Mais c'était surtout le manque de précaution qui le rendait dubitatif : courant, voltage, etc... Ce sont des concepts simples, n'importe quel idiot peut le comprendre sans même connaître la langue, se disait-il. Mais il savait pardonner, à sa manière en tout cas. Une formation plus stricte mais surtout une plus grande surveillance fut mise en place. Il engagea une compagnie de surveillance et de police privée pour surveiller les usines. Il ne voulait surtout que l'affaire s'ébruite car il ne voulait pas qu'on sache que son entreprise puisse former des gens pour qu'ils meurent la semaine d'après. 

John n'était pourtant pas de cette avis. Il analysait mal cette affaire et voyait dans cette volonté de silence ce que beaucoup voyait aussi, un amour du secret d'Adam mais surtout un favoritisme malsain pour des cultures étrangères pourtant incompatible avec la belle nation selon lui. Il en avait comme preuve le fait que de nombreuses traditions de ces gens allaient littéralement contre les siennes, il n'avait donc rien en commun et ne voulait rien avoir avec eux. Soit on s'adapte soit on se barre, disait-il, sachant qu'il préconisait officieusement et officiellement l'option 2. Il parla de cette affaire au Parlement, liant les deux affaires et mettant en cause son frère. On l'écouta d'autant plus qu'on savait son attachement à sa famille. On avait de la peine pour cet homme qui semblait réellement dévaster de mettre en cause son propre frère. Fort heureusement, il y avait un fort sentiment xénophobe parmi ces élites. Rien ne fut fait à ce moment-là mais John gagna au moins en notoriété et il planta une graine qui ne mit pas longtemps à porter ses fruits. En effet, Adam fut rapidement sujet à beaucoup de soupçons de traîtrise. Il partait beaucoup à l'étranger dans des pays de l'est et dans les colonies et revenait les yeux brillant d'affaires nouvelles. Il était dépeint par ses détracteurs comme trop naïve vis-à-vis de sa main d'œuvre étrangère. Cette idée saugrenue de vouloir former les classes populaires sans distinction des origines ethniques, sans distinction des valeurs de chacun fut fortement critiquée par de nombreux groupes. Pour les critiques, il investissait dans la vermine, dans le danger. Mais ce gâchis, cette préférence pour les non-méritants, lui vaudra cher, d'après leurs prédictions. C'était une immense tempête qu'il allait se reprendre dans son organisation. Mais peut-être n'était-il pas si naïf, peut-être s'était-il fait embrigader à l'étranger durant ses trop nombreux voyages. Peut-être que les fameuses affaires lui avait fait tourner la tête au point de préférer le profit à son propre pays. On appris ensuite par des sources inconnues qu'il avait renoncé à son domaine familial, préférant le laisser à ses frères. Une autre preuve était les nombreux écrits qu'ils citaient, souvent en langues étrangères, et qui venait souvent d'une frange intellectuelle vue comme radicale. 2 + 2 = 5 donc Adam était à la solde d'un complot étranger. Cette théorie gagna un certain support dans des petits groupes nationalistes dont une partie non négligeable faisait partie des usines les plus prospères de son entreprise. Bien sûr, il était défendu par le bord opposé qui refusait qu'on parle ainsi de ces populations, qu'on insulte un tel homme mais surtout qu'on mette à mal les valeurs sur lesquelles fut créé cet État qu'ils dirigeaient. Ils refusaient de voir dans ces affaires quoi que ce soit d'autres qu'un hasard et voulait que la police et la justice agisse. 

*Lois et précarisation, crise économique, manifestations (sans la minorité) et l'incident du feu*
*Richard back? En tout cas les jaunes empêchent les autres manifestations, de concert avec la police*
**Ce sont les mêmes législateurs qui adoraient Adam et son entreprise dans le chapitre du philantrope. On voit leur vrai visage, xénophobe et paternaliste à la fois :).**

Rien de plus choquant pour autant que ce prochain événement. On reprit alors la toute première affaire pour commencer vraiment à chercher un lien. La police rôdait ce jour-là, encore pluvieux, un printemps qui s'annonçait instable jusqu'aux forces climatiques. La lumière du Soleil perçait les nuages mais on ne voyait rien tant il était pâle. Un grand drap blanc était le ciel. On voyait couler la pluie et une lumière douce dans ce littéral bain de lumière qui inondait la rue et les pierres des pavés luisaient à leur tour, jalouses du ciel. Un éternel flash. Ça et là, des tâches sombres laissaient pourtant présager de la tragique suite. C'était l'après-midi, après un long congrès le matin qui avait débordé jusque dans les verres de vin du déjeuner. Lourd et copieux déjeuner et l'élasticité des corps était mis à mal. Ces derniers, longuement tirés, revenaient lentement à l'état stable. Et en s'assouplissant, on s'assoupissait. Un rien éblouissait déjà et sortir du restaurant, pour John, a été une épreuve terrible. Il ouvra son parapluie qu'il aurait voulu transformer en paratout tant il semblait souffrir de tous les maux de la Terre le pauvre. Accompagné de ses gardes personnels, il allait jusque sa voiture, veillant à ne pas glisser dans l'infini lumineux. Mais c'est au détour d'une rue que l'improbable survint. Un soleil humanoïde est sorti de la rue perpendiculaire et se mit à courir devant John et ses brutes. Oui, un homme en feu, c'est ce que John voyait devant lui. Juste après, un autre flash de lumière frappa encore. Ils perdirent le phénomène des yeux deux bonnes secondes pour le revoir apparaître sur le fond blanc. En voulant alors poursuivre l'individu, les forces de l'ordre ont aussi déboulées de la rue, des tâches bleu marine et brunes suivant le feu. Ensuite, de nouveaux flashs de lumière blanches survinrent, frappant de nouveaux au visage tous les protagonistes sauf le démon solaire. À chaque fois que les yeux parvenaient à voir quoi que ce soit, ce soleil était plus loin devant ses poursuivants. Au bout de cinq longues minutes de course, ils arrivèrent tant bien que mal à le retrouver : il était debout sur le grand pont de la ville. Personne n'y était, c'était surréaliste. L'instant d'après, la chute. On ne vit plus ce corps.

*Manifestations plus violentes et répression pour toute la population précarisée sans distinction. Au final des tensions s'installeront pour toujours.*
Dans la ville, le climat était électrique. Plusieurs luttes différentes émergeaient et se réunissaient, toutes réprimées par les autorités. Il y avait ce temps lourd en permanence, tout le monde vivait entre la terre et le ciel mais cet espace se refermait. On semblait voir des particules rouges dans l'air, entrer dans les poumons et causer ce mal-être qui semblait commun à tout le peuple. Pour certains, la vie était intenable ; le corps brûlait, superficiellement comme dans les entrailles.

On avait peur que cette poudre prenne feu, emportant toutes les classes populaires dangereuses dans un brasier 

Longtemps après toutes ces affaires, à un moment où la première étincelle de ce brasier était perdue dans l'histoire, on apprit un élément crucial. En retrouva enfin le nom du pauvre homme qui avait voulu bruler la salle. On demanda à sa famille et on fouilla chez lui. On trouva là une lettre avec un nom. de fil en aiguille on comprit que c'était bien un acte contre la présentation sur le danger du gaz. Oui, c'était un acte provenant de membres des lobbies du gaz. Mais ce n'était que simple conjecture des radicaux qui voyait le mal partout. Oublions tout.

Plutôt : l'histoire de Garvonne est aujourd'hui complètement mise en cause. On sait qu'aucun lien ne liaient les différents éléments. Et ce n'est pas simplement un savoir partagé par les historiens pointus, c'est même une connaissance qui s'est diffusé au point où personne ne fait le lien entre les périodes de troubles et cette histoire de complot de la Mulligan company, le vrai a triomphé des sornettes. Tout ça n'était qu'une lubie de l'époque.

*"Insurrection" dans la Zone. Adam devient méfiant envers les migrants et les classes dangereuses alors que jusque là il avait espoir. Il va alors privilégier un modèle basé sur la reproduction des ouvriers plutôt que sur l'immigration.*
On le sait pourtant, la poussière et les débris prennent feu. Inflammable ce qui est malfamé. Que dire alors de cette zone couverte de boue, de terre, de rouille, de bois. 

Les incendies sont devenus communs dans la capitale, il y en a déjà eu 3 dans le siècle, le plus récemment en 70. On ne peut plus laisser ce risque planer maintenant la République proclamée. Alors les autorités déblaient, rangent, nettoient, continuent en fait le projet urbaniste impérial. On envoie des inspecteurs vérifier si les règles de base sont respectées. À croire qu'elles ne viennent pas du bon sens. Il ne faut pas démarrer un feu si près de la décharge, disent-ils. Ils ont raison. Oui, ils ont raison mais est-ce vraiment légitime de venir 
Comment répondre à quelqu'un qui a fondamentalement raison mais qui est seul capable d'appliquer ces vérités ? 

On le sait pourtant, une bonne hygiène prévient les maladies. Insalubre ce qui est malsain. Que dire alors de cette zone couverte de boue, de terre, de rouille, de bois. 

Malgré ces savoirs et ces mesures, la surprise fut grande lorsque l'éruption arriva. 

Il n'y a pas eu d'éruption à proprement parler, simplement des symptomes. Des véritables cas de peste bubonique ont été détectés au nord, derrière les murs. Alors la police est allé, protégée, à la recheche des malheureux. Des articles, dont le plus spectaculaire écrit par Felix, parlèrent alors d'une résurgence médiévale, barbare, indigène. C'était une irruption du passé, des ténèbres, de la folie, juste aux portes de la métropole symbole de la modernité. Le sentiment naissant fut une grande panique, une hystérie. Il y avait aussi une honte patriotique, un sentiment coupable qu'ont eu certains nantis d'avoir accueilli la lie de l'humanité au sein de leur propre pays. Alors les opérations policières n'ont plus revêtues le caractère enquêteur, scruteur, observateur qu'elles avaient avant. Alors c'était de la violence pure, brute. La pression des agents exterieurs sur ce milieu n'était plus juste suffoquante, elle devenait tranchante. On pouvait alors y perdre un membre. Le froid n'était alors pas que mordant, il était en plus carnassier.

Felix a couvert l'événement malgré la peur. On avait allumé des feux parce qu'il faisait froid. La fumée se mélangeait à la brume, on était aveugle et on avait des hauts le coeur. Impecablement rasé mais taché de boue, il prit des notes.

Par chance, cette épidémie ne semblait pas s'être propagé dans la partie extra-muros du domaine d'Adam. Mais il sentait que cela pouvait arriver d'une minute à l'autre. Alors il engagea lui aussi des milices spécialisées.

**Il faut développer l'idée du luddisme, avec vraiment des contestations d'ampleur contre l'industrialisation.**